[
    {
        "titulo": [
            "Kendry P\u00e1ez, \u2018joya de Ecuador\u2019 que el pr\u00edncipe heredero de Arabia Saudita quiere fichar para dejar \u2018nocaut\u2019 al Real Madrid"
        ],
        "descripcion": [
            "Newcastle pagar\u00eda varios millones de d\u00f3lares por el tricolor de 15 a\u00f1os. A Florentino P\u00e9rez le dicen que ser\u00e1 uno de los \u2018mejores cracks del planeta\u2019."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "F\u00e9lix Torres es suplente  en Santos Laguna y su DT lo explica as\u00ed: \u2018Est\u00e1bamos recibiendo muchos goles\u2019"
        ],
        "descripcion": [
            "\u00bfCastigo para el zaguero ecuatoriano, que destac\u00f3 en el Mundial 2022? Inici\u00f3 en la banca ante Atl\u00e9tico San Luis, el torneo de M\u00e9xico, y entr\u00f3 en el minuto 82."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Luis Alfonso Chango le meti\u00f3 un garrotazo al presidente de la FEF y elogi\u00f3 el trabajo de Miguel \u00c1ngel Loor en la Liga Pro"
        ],
        "descripcion": [
            "El directivo honorario de Mushuc Runa tambi\u00e9n se refiri\u00f3 a Gustavo Alfaro, Nassib Neme, Carlos Alfaro Moreno, Luc\u00eda Vallecilla y Marwin Pita."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Ganadora de diploma ol\u00edmpico en Tokio 2020 organiza rifa para costear los viajes a sus competencias"
        ],
        "descripcion": [
            "Ya existen indicios de indiferencia y olvido hacia la luchadora, diploma ol\u00edmpico en Tokio 2020, por parte de autoridades del deporte ecuatoriano."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Cu\u00e1ntos jugadores fich\u00f3 Aucas para defender el t\u00edtulo de Liga Pro y debutar en Copa Libertadores"
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Luis Alfonso Chango le meti\u00f3 un garrotazo al presidente de la FEF y elogi\u00f3 el trabajo de Miguel \u00c1ngel Loor en la Liga Pro"
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "\u00bfChango - Mbapp\u00e9? Presidente honorario de Mushuc Runa se compar\u00f3 con la estrella de Francia"
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Liga Pro: El r\u00e9cord de Fabi\u00e1n Bustos, la marca perdedora de Liga de Quito, monarcas in\u00e9ditos, sin bicampeones, y otras curiosidades"
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "As\u00ed es la mansi\u00f3n de Cristiano Ronaldo en Inglaterra, que est\u00e1 a la venta por una cifra astron\u00f3mica"
        ],
        "descripcion": [
            "La propiedad tiene siete habitaciones, seis ba\u00f1os, con una sala de fitness de alta tecnolog\u00eda, una gran piscina, un jacuzzi, su propia sala de cine y m\u00e1s zonas."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Kendry P\u00e1ez, \u2018joya de Ecuador\u2019 que el pr\u00edncipe heredero de Arabia Saudita quiere fichar para dejar \u2018nocaut\u2019 al Real Madrid"
        ],
        "descripcion": [
            "Newcastle pagar\u00eda varios millones de d\u00f3lares por el tricolor de 15 a\u00f1os. A Florentino P\u00e9rez le dicen que ser\u00e1 uno de los \u2018mejores cracks del planeta\u2019."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "F\u00e9lix Torres es suplente  en Santos Laguna y su DT lo explica as\u00ed: \u2018Est\u00e1bamos recibiendo muchos goles\u2019"
        ],
        "descripcion": [
            "\u00bfCastigo para el zaguero ecuatoriano, que destac\u00f3 en el Mundial 2022? Inici\u00f3 en la banca ante Atl\u00e9tico San Luis, el torneo de M\u00e9xico, y entr\u00f3 en el minuto 82."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Salinas ser\u00e1 sede de la edici\u00f3n 52 del Campeonato Mundial de veleros Sunfish en septiembre"
        ],
        "descripcion": [
            "Por Ecuador participar\u00e1n 10 deportistas, entre ellos, Jonathan Martinetti, ganador de m\u00faltiples t\u00edtulos internacionales."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Ganadora de diploma ol\u00edmpico en Tokio 2020 organiza rifa para costear los viajes a sus competencias"
        ],
        "descripcion": [
            "Ya existen indicios de indiferencia y olvido hacia la luchadora, diploma ol\u00edmpico en Tokio 2020, por parte de autoridades del deporte ecuatoriano."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Jos\u00e9 Luis Chilavert: La Conmebol tiene que proteger a sus felpudos y ahora es el turno del presidente de la Federaci\u00f3n de Per\u00fa"
        ],
        "descripcion": [
            "Hay una crisis en el f\u00fatbol inca por la negociaci\u00f3n de los derechos de TV de la Liga 1, que lider\u00f3 Agust\u00edn Lozano, titular de FPF."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Silvia Ortiz rompe r\u00e9cord nacional de marat\u00f3n femenino y clasifica al Mundial de Atletismo de Budapest"
        ],
        "descripcion": [
            "Ortiz bati\u00f3 en Sevilla, Espa\u00f1a, el r\u00e9cord nacional de Ecuador."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Mario Saralegui, de campe\u00f3n de Am\u00e9rica y el mundo, a ser DT en la divisi\u00f3n C de Uruguay"
        ],
        "descripcion": [
            "El exvolante jug\u00f3 en Barcelona SC, Emelec, y dirigi\u00f3 en Ecuador. Con Pe\u00f1arol y River Plate gan\u00f3 t\u00edtulos internacionales. Ahora trabajar\u00e1 en el f\u00fatbol amateur."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Conmebol, en contra del \u2018boicot\u2019 al presidente del Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol"
        ],
        "descripcion": [
            "Agust\u00edn Lozano, titular de la FPF, tiene un panorama complicado."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Cu\u00e1ntos jugadores fich\u00f3 Aucas para defender el t\u00edtulo de Liga Pro y debutar en Copa Libertadores"
        ],
        "descripcion": [
            "El monarca del f\u00fatbol ecuatoriano empieza la defensa de la corona el 26 de febrero."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Presidente de la FPF, investigado por la Fiscal\u00eda de Per\u00fa por supuesto nexos con banda criminal "
        ],
        "descripcion": [
            "Seg\u00fan la denuncia, Agust\u00edn Lozano estar\u00eda haciendo uso indebido de recursos de la Federaci\u00f3n."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Manchester United golea a Leicester y le pisa los talones a Manchester City y Arsenal"
        ],
        "descripcion": [
            "Liderados por Marcus Rashford los Red Devils se afianzan en zona de Champions League."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "\u00a1Lionel Messi desata una locura en Par\u00eds! \u2018PSG resucita\u2019, \u2018El genio frot\u00f3 la l\u00e1mpara\u2019, \u2018Partido absolutamente m\u00e1gico\u2019, dice la prensa de Europa"
        ],
        "descripcion": [
            "Kylian Mbapp\u00e9 hizo un doblete ante Lille y puso el 3-3. El argentino anot\u00f3 el gol del triunfo con un tiro libre y aplaca la grave crisis que atraviesa el club."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Neymar se lesiona y es sacado en camilla del partido del PSG tres d\u00edas despu\u00e9s de una cena de hamburguesas con amigos y torneo de p\u00f3ker"
        ],
        "descripcion": [
            "En el suelo, con l\u00e1grimas en los ojos, el brasile\u00f1o intent\u00f3 levantarse y andar antes de tumbarse en la camilla con gestos de rabia."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Luis Alfonso Chango le meti\u00f3 un garrotazo al presidente de la FEF y elogi\u00f3 el trabajo de Miguel \u00c1ngel Loor en la Liga Pro"
        ],
        "descripcion": [
            "El directivo honorario de Mushuc Runa tambi\u00e9n se refiri\u00f3 a Gustavo Alfaro, Nassib Neme, Carlos Alfaro Moreno, Luc\u00eda Vallecilla y Marwin Pita."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "\u201cTodos duerman bien, coman bien\u201d, el consejo de Mbapp\u00e9 a su equipo que tom\u00f3 amplitud con la aparici\u00f3n de una foto de Neymar cenando hamburguesa"
        ],
        "descripcion": [
            "Precisamente 'Ney' se lesion\u00f3 en el tobillo derecho este domingo contra Lille."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "\u00bfChango - Mbapp\u00e9? Presidente honorario de Mushuc Runa se compar\u00f3 con la estrella de Francia"
        ],
        "descripcion": [
            "El directivo de 54 a\u00f1os revel\u00f3 que en su juventud sus caracter\u00edsticas de juego eran como las del atacante galo, que milita en el Paris Saint Germain (PSG)."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Alucinan con el nivel de Pervis Estupi\u00f1\u00e1n en Brighton"
        ],
        "descripcion": [
            "Desde que se uni\u00f3 al equipo de los Seagulls no tard\u00f3 en adue\u00f1arse de la titularidad. Acumula 19 juegos en Premier League."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "\u00bfEcuador, el tercero de Sudam\u00e9rica...?"
        ],
        "descripcion": [
            "Para ganarse la etiqueta hay que tener dos d\u00e9cadas clasificando a Mundiales y participar bien en ellos. Ganar o llegar a una final de Copa Am\u00e9rica."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "\u2018Dibu Mart\u00ednez no fue inteligente ante el Arsenal\u2019, la fuerte cr\u00edtica de Unai Emery, DT del Aston Villa"
        ],
        "descripcion": [
            "(VIDEO) Emery censur\u00f3 en declaraciones a la cadena brit\u00e1nica BT que Dibu subiera a rematar."
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "\u00bfEcuador, el tercero de Sudam\u00e9rica...?"
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Alfredo Bonnard, portentoso en 1953"
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "\u00bfQu\u00e9 caus\u00f3 la \u2018guerra del f\u00fatbol\u2019 en 1969?"
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Gana el que sabe fichar"
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "A los cr\u00edticos de Ecuador sub-20 los desubicados nos llaman \u2018antipatria\u2019"
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "F\u00e9lix Torres es suplente  en Santos Laguna y su DT lo explica as\u00ed: \u2018Est\u00e1bamos recibiendo muchos goles\u2019"
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "\u2018Es un reverendo vago, tuvo ocho a\u00f1os para llevarnos a Qatar y no lo hizo\u2019"
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Kendry P\u00e1ez, \u2018joya de Ecuador\u2019 que el pr\u00edncipe heredero de Arabia Saudita quiere fichar para dejar \u2018nocaut\u2019 al Real Madrid"
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "\u00bfAbuso sexual a futbolistas juveniles? Brahian Alem\u00e1n, entre los se\u00f1alados por supuestos \u2018excesos\u2019 que Gimnasia y Esgrima de La Plata aclara"
        ]
    },
    {
        "titulo": [
            "Luis Alfonso Chango le meti\u00f3 un garrotazo al presidente de la FEF y elogi\u00f3 el trabajo de Miguel \u00c1ngel Loor en la Liga Pro"
        ]
    }
]